華為用iPhone發Tweet賀新年

2019年01月02日

華為用iPhone發Tweet賀新年

去年備受孟晚舟事件困擾的內地電訊巨商華為，在年末最後一天竟用蘋果iPhone於Twitter發新年祝福。

網民嘲員工倒米

華為察覺後，迅速刪除貼文，但已被美網絡紅人Marques Brownlee截圖瘋傳（圖）。事件讓支持華為的國人難堪，難怪有內地網民忍不住嘲諷，原來華為中人多是「心繫」蘋果的！

華為12月31日11時31分於Twitter發佈該貼文，以全體員工名義送上新年祝福。但該貼文下方卻留下「自Twitter的iPhone客戶端發出」（Via Twitter for iPhone）的標記。雖然華為很快刪除該貼文，但它還是被網絡紅人Marques Brownlee截圖流傳，隨即引起熱議。有網友認為，華為在官方社交媒體使用競爭對手的產品，如同倒「自己米」，說穿了連員工也不用公司產品。不過，也有網友指，三星（Samsung）和蘋果（Apple）亦曾多次犯過類似錯誤，蘋果公司最近還用Android設備在Twitter發文，推廣自家產品Apple Music。

很多內地網友都形容，今次事件是華為的公關災難：「你這是打了母親的臉！必須嚴懲！」「誇華為是工作，用蘋果是生活。」根據去年8月1日國際市場調查機構IDC報告，華為同年上季智能手機出貨量大增逾四成，市場佔有達16%，首次超越蘋果，僅次於三星的21%。

Twitter/微博

上一則
上一則
鐵路訂票官網洩470萬用戶資料

iPhone is 華為 owned

華為又贏